{
    "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-semangat-dan-nilai-kejuangan-pada-masa-sebelum-per-522",
            "question": "Sebutkan nilai semangat dan nilai kejuangan pada masa sebelum pergerakan nasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. melawan penjajah<br>2. setiap hari ada kecemasan di hati para pahlawan dan masyarakat pada masa sebelum pergerakan nasional<br>3. banyak dari para pahlawan yang harus terjun untuk membela negara Indonesia pada masa sebelum pergerakan nasional adalah tapi itu yang harus dihadapi para pahlawan pada zaman pergerakan nasional",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bung-hatta-menentang-keras-pengasinga-bung-karno-ke-flores-tinda-250",
            "question": "Bung hatta menentang keras pengasinga bung karno ke flores. tindakan yg dilakukan bung hatta untuk mengungkapkan penentangan itu adalah dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengulas pengasingan insinyur Soekarno di berbagai media </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-suku-bangsa-yang-berdiam-di-pulau-kalimantan-471",
            "question": "Sebutkan suku bangsa yang berdiam di pulau kalimantan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melayu, dayak, banjar, kutai, paser, berau, dan tidung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-contoh-sikap-bela-negara-yg-dapat-kamu-lakukan-di-ling-308",
            "question": "Tuliskan 4 contoh sikap bela negara yg dapat kamu lakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Menghormati guru</p><p>- menaati peraturan sekolah</p><p>- Menjaga nama baik sekolah</p><p>- Menciptakan suasana yang rukun dan damai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>contoh sikap bela negara y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g dapat kamu lakukan di lingkungan </strong><strong>sekolah:</strong></p><p></p><ol><li>Menghormati guru sebagai pahlawan tanpa tanda jasa. </li><li>Mengikuti upacara bendera yang dilaksanakan pada sekolah </li><li>Menaati peraturan yang sudah ditentukan pada setiap sekolah </li><li>Tidak melakukan penyimpangan yang melanggar nilai-nilai pancasila. </li><li>Bersikap sopan dan santun, serta saling tolong menolong kepada teman maupun kepada guru.</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-terhadap-adanya-keberagaman-antar-siswa-di-kelas-4-sdn-cila-350",
            "question": "Sikap terhadap adanya keberagaman antar siswa di kelas 4 sdn cilangkap 2 adalah \u2026.\u00a0*",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan menghormati keberagaman yang terdapat diantara siswa kelas 4 SDN cilangkap 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "politik-etis-merupakan-kebijakan-yang-mendorong-perubahan-bagi-ma-783",
            "question": "Politik Etis merupakan kebijakan yang mendorong perubahan bagi masyarakat Indonesia pada awal abad    XX. Pokok-pokok Politik Etis berisikan imigrasi, pendidikan, migrasi. Politik Etis bertujuan untuk\r\nA memperbaiki kondisi masyarakat Indonesia yang semakin terpuruk\r\nB. memperbaiki sistem tanam paksa yang mengalami kegagalan\r\nC memperbaiki keuangan Kerajaan Belanda yang mulai membaik\r\nD. menghindari konflik antara pemerintah Belanda dengan tokoh-tokoh liberalis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperbaiki kondisi masyarakat Indonesia yang semakin terpuruk.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-semangat-dan-perjuangan-moh-hatta-910",
            "question": "Bentuk semangat dan perjuangan moh hatta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nasiolisme dan patriotismenya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bentuk semangat dan komitmen,sejarah perjuangan Moh Hatta adalah Jiwa nasionalisme dan patriotismenya tampak dalam sejarah perjuangannya untuk bangsa Indonesia, antara lain diwujudkan dalam bentuk perjuangannya untuk merebut dan mempertahankan kemerdekaan dengan mengorbankan jiwa dan raga.</p><p></p><p>jawaban terbaik</p><p>-<em>makasih-.-</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}